分化風向 - 示威者與法院 / 港人台灣人

法院染紅
港人台灣人都係正常人，共匪支那唔係

其實出問題既係律政司唔係法庭

錯~!D法官既委任何制度係有問題:

司法人員推薦委員會（英文： Judicial Officers Recommendation Commission）是香港特別行政區負責推薦司法人員（法官及裁判官等）的公營機構，於1997年7月1日根據香港法例第92章《司法人員推薦委員會條例》成立，取代香港主權移交前的司法人員敍用委員會。

根據《香港基本法》，司法人員由行政長官根據司法人員推薦委員會建議任命；而終審法院法官及高等法院首席法官的任命還須由行政長官徵得立法會同意[1]。

司法人員推薦委員會由9名人員所組成，由終審法院首席法官[2]擔任當然主席，由律政司司長擔任當然委員，其餘7名則由行政長官委任，當中包括兩名法官、大律師及律師各一名，以及3名與法律執業無關人士。投票採絕大多數制[3]；而所有人對決議均無否決權。

9名人員中，有由律政司司長擔任當然委員同埋7名由行政長官委任。

而9個人中最後一個終審法院法官-須根據司法人員推薦委員會推薦，由行政長官任命。行政長官就終審法院法官的任命或免職，須徵得立法會同意及報全國人大常委會備案。

而家司法不公好大原因係律政選擇性咁告
多過法官亂判

喂，律政司就梗架啦，但而家去到判案個度都有紅法官啊嘛!
BOTH有問題啊!

當行政長官係有問題嘅時候，加埋立法會出事
咁成個制度都會有事

就算唔係，個司法任命機構都唔合三權分立原則，我唔知外國係點玩，我覺得呢個機構個組成一定要改，個9條友可能要改大人數，唔可以由行政長官任命，應該要法官AND/OR律師們/民間選舉。